內地港商回港可獲豁免強制檢疫 政府將擬出申請計劃

內地港商回港可獲豁免強制檢疫 政府將擬出申請計劃
2020-04-29 HKT 14:10

商務及經濟發展局局長邱騰華表示，本港疫情緩和，內地疫情也好轉，認為是一個契機讓局方研究豁免兩地經貿活動人士的檢疫措施，但也要作出平衡。

他說明白有很多港商在內地開設的廠房，自1月起已停產，但即使商界有需要也不等同可以自由往來，因此局方將就內地開廠的港商設計一個計劃，讓他們可獲豁免到內地。

但邱騰華說，申請計劃的公司，需要提交內地生產線註冊證明，公司負責人及一名指定員工可獲豁免返港後接受14日強制檢疫。他們必須留在申報的內地城市並參與相關活動，返港後也需要接受醫學監測。他說會徵詢商會意見，希望下星期可以向政務司司長提交計劃並盡快實行。

邱騰華又說，政府審批申請時會徵詢衞生署意見，如果疫情反覆會適時調整。

廠商上去都只係趁早走資執埋間廠佢
最多捱多半年
無晒歐美單睇你點玩落去

他們相信祖國，認為會有龐大內需

轉營賣口罩

內衰

那邊厢深圳口岸要香港上大陸既人隔離14日
你地傾掂數先出黎柒啦